%% A small world description specifically for this adventure.
%% It is compiled in instead of the large variant when the text is compiled as quickstart

\chapter{Eine kleine Weltbeschreibung}


\section{Pioneers}
\label{sec:Pioneers}

Pioneers sind mit Volldampf in die Zukunft unterwegs. Sie sind praktisch immer am basteln oder forschen. Meist sind die Ziele aber unklar. Sie werden dir auch gerne von ihrem Projekt erzählen oder versuchen, dich zu rekrutieren. Oder sie schmeissen die absurdeste Party ever.
Oft ist dieser Vorwärtstrieb aber auch destruktiv. Unfälle sind unter Pioneers sehr häufig. Das wird ausgeglichen durch ihre Erfahrung mit Laborunfällen und wie man sie unter Kontrolle bringt.
Sie strecken sich der Zukunft entgegen wie sich Blätter der Sonne entgegen strecken.

\section{Lost}
\label{sec:Lost}

Die Lost sind tief in der Vergangenheit verwurzelt. Sie misstrauen High Tech (so ca. alles ab dem Microcontroller). Hier findet man Überlebensspezialisten, Farmer, Militärs und Handwerker. Doch ihre Schätze sind Dinge aus der Vergangenheit. Insbesondere Bücher.
Auf den ersten und zweiten Blick sieht man kompetente und robuste Leute mit Überlebensinstinkt die mit allem klar kommen, was die Natur ihnen entgegen wirft. Ist man länger mit ihnen zusammen trifft man die weisen und belesenen Menschen unter ihnen.

\section{Norms}
\label{sec:Norms}

Norms leben in der Gegenwart. Ihre Heimat sind automatisierte Städte - die sogenannten Hives. Mittels der Hive controller sind sie mit der Stadtsteuerung und untereinander vernetzt. Für sie ist es normal, Konsens zu finden, bevor sie irgendetwas unternehmen. Da der Hive ihnen alles Lebensnotwendige jederzeit und kostenlos zur Verfügung stellt sind sie oft eher sorglos und gehen ihren Hobbies nach.

\section{Resourcen punkte}
\label{sec:Resource Points}

Es ist eine Welt fast ohne Knappheit. Das einzig Limitierte sind \textbf{nicht erneuerbare Ressourcen}. Die UN gibt jeder Person zu deren Erwerb regelmäßig sogenannten Ressourcen Punkte. Die Punkte pro Person werden anhand der globalen Grenzen bestimmt. Norms schaffen sich damit gemeinschaftlich etwas für ihre Stadt an. Pioneers dagegen eher etwas für den persönlichen Gebrauch. Nur die Lost müssen praktisch alle ihre Ressourcen Punkte für den Diesel ihrer Fahrzeuge ausgeben. Ein Grund mehr, Ressourcen und Geräte aus Ruinen der Lemmings zu bergen und zu reparieren.

\section{UN}
\label{sec:UN}

Die UN existiert praktisch nicht mehr. Aber niemand hat es gemerkt. Als die Desaster über die Welt hereinbrachen hat sich das obere Management weggeduckt. Aber die unteren Ränge - die Menschen mit altruistischer Motivation - haben die Brücke weiter gehalten und simulieren nach außen noch den intakten Apparat. Ohne das obere Management sind sie sogar deutlich effektiver als zuvor dabei, die Welt sicher zu halten und das Ressourcen Punkte System ist ein klares Zeichen dafür. Weltweit koordinieren sie Freiwillige bei Rettungs- und Wiederherstellungsmissionen.
